<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Maxwell Sport</string>

    <string name="login_username">Login</string>
    <string name="login_password">Hasło</string>
    <string name="login_button">Zaloguj się</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Otwórz navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Zamknij navigation drawer</string>

    <!-- Nagłowki widoków -->
    <string name="toolbar_about_title">O aplikacji</string>
    <string name="toolbar_exercise_details_title">Szczegóły ćwiczenia</string>
    <string name="toolbar_exercise_title">Ćwiczenia</string>
    <string name="toolbar_exercise_group_title">Atlas</string>
    <string name="toolbar_cardio_title">Bieg</string>
    <string name="toolbar_cardio_summary_title">Podsumowanie biegu</string>
    <string name="toolbar_profile_title">Profil</string>
    <string name="toolbar_settings_title">Ustawienia</string>
    <string name="toolbar_settings_language_title">Język</string>
    <string name="toolbar_settings_tab_title">Domyślna zakładka</string>
    <string name="toolbar_settings_theme_title">Motyw</string>
    <string name="toolbar_training_day_title">Dzień treningu</string>
    <string name="toolbar_training_title">Trening</string>
    <string name="toolbar_training_summary_title">Podsumowanie treningu</string>

    <!-- Domyslne warości pól -->
    <string name="default_timer_value">00:00:00</string>
    <string name="default_distance_value">0.00</string>
    <string name="default_zero_value">0</string>

    <!-- Nazwy pól w navigation drawer -->
    <string name="nav_profile">Profil</string>
    <string name="nav_training">Trening</string>
    <string name="nav_cardio">Bieg</string>
    <string name="nav_atlas">Atlas</string>
    <string name="nav_settings">Ustawienia</string>
    <string name="nav_logout">Wyloguj się</string>
    <string name="nav_about">O aplikacji</string>

    <!-- Profile Fragment -->
    <string name="profile_user_name">Nazwa użytkownika</string>
    <string name="profile_user_email">email@example.com</string>
    <string name="profile_active_since">Aktywny od: 00.00.0000</string>
    <string name="profile_statistics">Statystyki:</string>
    <string name="profile_training_form">Forma treningowa:</string>
    <string name="profile_running_form">Forma biegowa:</string>

    <!-- pola do tablicy ze statystykami treningu -->
    <string name="profile_last_training_date">Data ostatniego treningu:</string>
    <string name="profile_last_training_date_value">-</string>
    <string name="profile_last_training_duration">Czas ostatniego treningu:</string>
    <string name="profile_average_training_duration">Średni czas treningu:</string>
    <string name="profile_longest_training_duration">Nadłuższy czas treningu:</string>
    <string name="profile_last_exercise_amount">Ilość ostatnich ćwiczeń:</string>
    <string name="profile_average_exercise_amount">Średnia ilość ćwiczeń:</string>
    <string name="profile_biggest_exercise_amount">Największa ilość ćwiczeń:</string>

    <!-- pola do tablicy ze statystykami biegów -->
    <string name="profile_last_run_date">Data ostatniego biegu:</string>
    <string name="profile_last_run_date_value">-</string>
    <string name="profile_last_run_duration">Czas ostatniego biegu:</string>
    <string name="profile_average_run_duration">Średni czas biegu:</string>
    <string name="profile_longest_run_duration">Nadłuższy czas biegu:</string>
    <string name="profile_last_run_distance">Dystans ostatniego biegu:</string>
    <string name="profile_average_run_distance">Średni dystans biegu:</string>
    <string name="profile_longest_run_distance">Nadłuższy dystans biegu:</string>
    <string name="profile_last_run_pace">Tempo ostatniego biegu:</string>
    <string name="profile_average_run_pace">Średnie tempo biegu:</string>
    <string name="profile_biggest_run_pace">Największe tempo biegu:</string>

    <!-- Training Fragment-->
    <string name="training_title">Trening 1</string>
    <string name="training_information_label">Szczegóły</string>
    <string name="training_exercise_group">Partie mięśniowe:</string>
    <string name="training_exercise_group_value">-\n-\n-</string>
    <string name="training_exercise_amount">Ilość ćwiczeń:</string>
    <string name="training_weight">Obciążenie:</string>
    <string name="training_sets">Serie:</string>
    <string name="training_reps">Powtórzenia:</string>
    <string name="training_completed">ZAKOŃCZONY</string>
    <string name="training_not_completed">NIE ZAKOŃCZONY</string>
    <string name="training_popup_description">Opis ćwiczenia</string>
    <string name="training_timer">Czas [h]</string>

    <!-- Training Summary Fragment-->
    <string name="training_summary_title">Podsumowanie treningu</string>
    <string name="training_summary_time">Czas treningu:</string>
    <string name="training_summary_exercise_amount">Ilość wykonanych ćwiczeń:</string>
    <string name="training_summary_rate_title">Oceń swój trening</string>

    <!-- Cardio Fragment -->
    <string name="cardio_timer">"Czas [h]"</string>
    <string name="cardio_distance">"Dystans [km]"</string>
    <string name="cardio_pace">"Tempo [km/h]"</string>

    <!-- Cardio Summary Fragment-->
    <string name="cardio_summary_title">Podsumowanie biegu</string>
    <string name="cardio_summary_time">Czas biegu:</string>
    <string name="cardio_summary_distance">Przebyty dystans:</string>
    <string name="cardio_summary_pace">Średnie tempo:</string>
    <string name="cardio_summary_rate">Oceń swój bieg</string>

    <!-- Atlast Fragment -->
    <string name="atlas_exercise_group_name">Nazwa partii</string>
    <string name="atlas_exercise_name">Nazwa ćwiczenia</string>
    <string name="atlas_exercise_description">Opis ćwiczenia:</string>
    <string name="atlas_exercise_description_content">Bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla</string>
    <string name="atlas_exercise_difficulty">Trudność ćwiczenia:</string>
    <string name="atlas_exercise_difficulty_name">Średnie</string>

    <!-- Ćwiczenia -->
    <string name="exercise_group_1_name">Biceps</string>
    <string name="exercise_group_2_name">Triceps</string>
    <string name="exercise_group_3_name">Ramiona</string>
    <string name="exercise_group_4_name">Klatka piersiowa</string>
    <string name="exercise_group_5_name">Plecy</string>
    <string name="exercise_group_6_name">Nogi</string>
    <string name="exercise_group_7_name">Brzuch</string>

    <string name="exc_biceps_1_name">Naprzemianstronne zginanie przedramion ze sztangielkami z obrotem nadgarstka i uniesieniem łokci</string>
    <string name="exc_biceps_2_name">Naprzemianstronne zginanie przedramion ze sztangielkami (łokieć wsparty na udzie)</string>
    <string name="exc_biceps_3_name">Naprzemianstronne zginanie przedramion ze sztangielkami trzymanymi neutralnie</string>
    <string name="exc_biceps_4_name">Naprzemianstronne zginanie przedramion z wykorzystaniem wyciągu dolnego</string>
    <string name="exc_biceps_5_name">Ćwiczenie na mięsień dwugłowy ramienia z wykorzystaniem wyciągu górnego</string>
    <string name="exc_biceps_6_name">Zginanie przedramion ze sztangą trzymaną podchwytem</string>

    <string name="exc_biceps_1_description">W pozycji siedzącej, sztangielki trzymane w obu rękach nachwytem, przedramiona w ustawieniu pośrednim:\n- wziąć wdech i zgiąć przedramię, wykonując półobrót nadgarstka na zewnątrz, zanim przedramię znajdzie się w położeniu poziomym;\n- zakończyć ruch podniesieniem lokci i wykonać wydech.\nĆwiczenie to angażuje mięsień ramienno-promieniowy, mięsień ramienny, mięsień dwugłowy ramienia, mięsień naramienny część przednią a w mniejszym zakresie mięsień kruczo-ramienny i część obojczykową mięśnia piersiowego większego.</string>
    <string name="exc_biceps_2_description">W pozycji siedzącej, łokieć wsparty na wewnętrznej stronie uda:\n- wziąć wdech i zgiąć przedramię;\n- w końcowej fazie ruchu wykonać wydech.\nTo izolowane ćwiczenie pozwala na kontrolę zakresu, szybkości i dokładności ruchu. Angażuje głownie mięsień dwugłowy ramienia i mięsień ramienny.</string>
    <string name="exc_biceps_3_description">W pozycji stojącej lub siedzącej, sztangielki trzymane w obu rękach nachwytem, przedramię w pozycji pośredniej:\n- wziąć wdech i zgiąć oba przedramiona równocześnie lub naprzemiennie;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nTo ćwiczenie najlepiej rozwija mięsień ramienno-promieniowy. Wpływa ono róznież na mięsień dwugłowy ramienia i mięsień ramienny oraz w mniejszym stopniu na mięsień prostownik promieniowy krótki nadgarstka i mięsień prostownik promieniowy długi nadgarstka.</string>
    <string name="exc_biceps_4_description">W pozycji stojącej, twarzą do przodu, rączka wyciągu trzymana podchwytem:\n- wziąc wdech i zgiąć przedramię;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to pozawala na koncentrację wysiłku w obrębie mięśnia dwugłowego ramienia i sprzyja intensywnemu ukrwieniu mięśnia.</string>
    <string name="exc_biceps_5_description">W pozycji stojącej, centralnie w stosunku do wyciągu, ramiona wyciągnięte, rączki wyciągu trzymane podchwytem:\n- wziąć wdech i zgiąć przedramiona;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to, które najczęściej kończy trening mięśni ramion, pozwala na rozwijanie mięśnia dwugłowego ramienia, głównie jego głowy krótkiej uprzednio rozciągniętej i napinanej w pozycji rozłożenia ramion; rozwija również mięsień ramienny będący jednostawowym zginaczem łokcia.\nĆwiczenia tego nie wykonuje się nigdy przy dużym obciążeniu. Istotne, aby skoncentrować się na odczuciu kurczenia się wewnętrznej części mięśnia dwugłowego ramienia. Najlepsze wyniki przynoszą długie serie ćwiczeń.</string>
    <string name="exc_biceps_6_description">W pozycji stojącej, grzbiet wyprostowany, sztanga trzymana podchwytem (ręce rozstawione na szerokość nieco większą niż rozstaw barków):\n- wziąć wdech a następnie zgiąć przedramiona, starając się nie poruszać klatką piersiową przez wykonanie izometrycznego skurczu mięśni pośladkowych, brzusznych i przykręgosłupowych;\n- wykonać wdech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to angażuje głównie mięsień dwugłowy ramienia i mięsień ramienny, a w mniejszym stopniu mięsień ramienny-promienowy, mięsień nawrotny obły i wszystkie mięśnie zginacze nadgarstka i palców.</string>

    <string name="exc_triceps_1_name">Ćwiczenie na mięsień trójgłowy ramienia z wykorzystaniem wyciągu górnego (rączka wyciągu trzymana nachwytem)</string>
    <string name="exc_triceps_2_name">Ćwiczenie na mięsień trójgłowy ramienia z wykorzystaniem wyciągu górnego (rączka wyciągu trzymana podchwytem)</string>
    <string name="exc_triceps_3_name">Naprzemienne prostowanie przedramion z wykorzystaniem wyciągu górnego (rączka wyciągu trzymana podchwytem)</string>
    <string name="exc_triceps_4_name">Prostowanie przedramion ze sztangą w pozycji leżącej na ławeczce</string>
    <string name="exc_triceps_5_name">Prostowanie przedramion ze sztangielkami w pozycji leżącej</string>
    <string name="exc_triceps_6_name">Zginanie przedramion w podporze tyłem na ławeczkach</string>

    <string name="exc_triceps_1_description">W pozycji stojącej, ręce na rączce przyrządu, łokcie wzdłuż tułowia:\n- wziąc wdech i wyprostować przedramiona, starając się nie odrywać łokci od tułowia;\n- wykonac wydech w końcowej fazie ćwiczenia.</string>
    <string name="exc_triceps_2_description">W pozycji stojącej przodem do przyrządu, ramiona wzdłuż tułowia, zgięte w łokciach, ręce na rączkach przyrządu:\n- wziać wdech i wyprostować przedramiona, starając się nie odrtwać łokci od tułowia;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nPozycja nachwytu nie pozwala na trening z dużymi obciążeniami, dlatego ćwiczenia to wykonuje się z niewielkim obciążeniem w celu rozwijania mięsnia trójgłowego ramienia i skoncentrowania wysiłku w głowie przyśrodkowej mięśnia trójgłowego ramienia.\nRuch prostowania przedramion angażuje również mięsień łokciowy i mięśnie prostowniki nadgarstków. Te ostatnie mięśnie (prostownik łokciowy nadgarstka, prostownik palców, prostownik palca małego, prostownik promieniowy długi nadgarstka i prostownik promieniowy krótki nadgarstka) usztywniają nadgarstek dzięki skurczowi izometrycznemu trwającemu przez cały czas wykonywania ruchu prostowania przedramion.</string>
    <string name="exc_triceps_3_description">W pozycji stojącej twarzą do przyrządu, rączka wyciągu trzymana podchwytem:\n- wziąć wdech i wyprostować przedramię;\n- wykońać wydech.\nTo ćwiczenie angażuje mięsień trójgłowy ramienia, głównie jego głowę boczną.</string>
    <string name="exc_triceps_4_description">W pozycji leżącej na plecach na ławeczce, sztanga trzymana nachwytem, ramiona ustawione pionowo w stosunku do ławeczki:\n- wziąć wdech i zgiąć przedramiona, starając się nie odwodzić zanadto w bok łokci przy opuszczaniu sztangi na wysokość czoła;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.</string>
    <string name="exc_triceps_5_description">W pozycji leżącej, sztangielki trzymane w obu rękach, ramiona ustawione pionowo do podłoża:\n- wziąć wdech i zgiąć przedramiona, kontrolując ruch;\n- powrócić do pozycji wyjściowej i wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to równomiernie angażuje wszystkie trzy głowy mięśnia trójgłowego ramienia.</string>
    <string name="exc_triceps_6_description">Dłonie ułożone na brzegu jednej ławeczki, stopy oparte na drugiej ławeczce, ciało zawieszone w powietrzu:\n- wziąć wdech i zgiąć przedramiona, po czym wyprostować je (odepchnąć się na nich);\n- wykonać wydech w końcowej fazie ćwiczenia.\nĆwiczenie to angażuje mięsień trójgłwy ramienia, mięśnie piersiowe i przednioą część mięsni naramiennych. Na udach można położyć ciężarek, dzięki czemu odpychanie będzie trudniejsze, a wysiłek intensywniejszy.</string>

    <string name="exc_shoulders_1_name">Wyciskanie sztangi zza karku</string>
    <string name="exc_shoulders_2_name">Wyciskanie sztangielek w pozycji siedzącej</string>
    <string name="exc_shoulders_3_name">Unoszenie ramion w bok ze sztangielkami</string>
    <string name="exc_shoulders_4_name">Naprzemianstronne unoszenie ramion w przód ze sztangielkami</string>
    <string name="exc_shoulders_5_name">Unoszenie ramion ze sztangielkami w pozycji leżącej na boku</string>
    <string name="exc_shoulders_6_name">Naprzemianstronne unoszenie ramion w bok z wykorzystaniem wyciągu dolnego</string>

    <string name="exc_shoulders_1_description">W pozycji siedzącej, sztanga za karkiem trzymana nachwytem:\n- wziąć wdech i wycisnąć sztangę pionowo, nie wyginając nadmiernie grzbietu;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to angażuje mięsień naramienny, głównie jego część środkową i tylną, jak również mięsnień czworoboczny, mięsień trójgłowy ramienia i mięsień zębaty przedni. W wyciskaniu uczestniczą również, ale w mniejszym stopniu, mięśnie równoległoboczne, mięsień podgrzebieniowy, mięśień obły mniejszy, a w warstwie głębokiej mięsień nadgrzbietowy.</string>
    <string name="exc_shoulders_2_description">W pozycji siedzącej na ławeczce, sztangielki trzymane nachwytem (kciuki do wewnątrz) na wysokości barków:\n- wziąć wdech i wyciskać sztangielki aż do wyprostawania ramion w pionie;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to angażuje mięsień naramienny, głównie jego część środkową, jak również mięsień czworoboczny, mięsień zębaty przedni i mięsień trójgłowy ramienia.\nĆwiczenie to można też wykonać w pozycji stojącej lub prostując ramiona na przemian.</string>
    <string name="exc_shoulders_3_description">W pozycji stojącej, kończyny dolne w lekkim rozkroku, grzbiet wyprostowany, ramiona ułożone wzdłuż tułowia, sztangielki w rękach:\n- podnieść ramiona do poziomu (łokcie lekko zgięte);\n- powrócić do pozycji wyjśiowej.\nĆwiczenie to angażuje mięśnie naramienne, głownie ich część środkową.\nĆwiczenia tego nie wykonuje się nigdy z dużymi obciążeniami. Najlepsze rezultaty dają serie 10&#8211;25 powtórzeń wykonywane pod różnymi kątami, bez zbyt długich odpoczynków między seriami i kontynuowane do chwili, gdy odczuje się pieczenie. W celu zwiększenia intensywności wysiłku można między poszczególnymi seriami przez kilka sekund trzymać uniesione poziomo ramiona w skurczu izometrycznym.</string>
    <string name="exc_shoulders_4_description">W pozycji stojącej, kończyny dolne w lekim rozkroku, sztangielki trzymane nachwytem spoczywają na udzue lub nieco z boku:\n- wziąć wdech i unosić naprzemiennie ramiona do przodu na wysokości oczu;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to angażuje głownie przednią część mięśni naramiennych, część obojczykową mięśnia piersiowego większego, a w mniejszym stopiniu resztę mięsnia naramiennego. We wszystkich ruchach podnoszenia ramion biorą udział mięśnie przytwierdzające łopatkę do klatki piersiowej, takie jak mięsień zębaty przedni i mięsień równoległoboczny większy, pozwalając kości ramiennej balansować na stabilnym wsporniku.</string>
    <string name="exc_shoulders_5_description">W pozycji leżącej na boku na podłodze lub ławeczce, sztangielka trzymana nachwytem:\n- wziąc wdech i podnieść ramię do poziomu;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nW odróżnieniu do podnoszenia ramion w pozycji stojącej, które angażują stopniowo mięsień naramienny aż do osiągnięcia maksymalnej intensywności wysiłku w końcowej fazie (kiedy ramiona dochodzą do poziomu), w tym ćwiczeniu wysiłek koncentruje się w początkowej fazie podnoszenia. Najlepsze wyniki uzyskuje się, wykonując 10&#8211;20 powtórzeń.</string>
    <string name="exc_shoulders_6_description">Rączka wyciągu w dłoni, ramię wzdłuż tułowia:\n- wziąć wdech i unieść ramię do poziomu;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to rozwija mięsień naramienny, głównie jego część środkową wielopierzastą, tzn. zbudowaną z kilku pasm w kształcie pióra, dlatego należy zmieniać kąty, pod jakimi unosi się ramiona w celu zaangażowania wszystkich pasm mięśnia.</string>

    <string name="exc_chest_1_name">Wyciskanie sztangi na skośnej ławeczce (głową do góry)</string>
    <string name="exc_chest_2_name">Pompki (zginanie ramion w podporze przodem)</string>
    <string name="exc_chest_3_name">Zginanie ramion na poręczach (DIPSY / SZWEDZKIE POMPKI)</string>
    <string name="exc_chest_4_name">Wyciskanie sztangielek w pozycji leżącej</string>
    <string name="exc_chest_5_name">Rozpiętki ze sztangielkami w pozycji leżącej</string>
    <string name="exc_chest_6_name">Pull-over ze sztangą w pozycji leżącej na poziomej ławeczce</string>

    <string name="exc_chest_1_description">W pozycji siedzącej na skośnej ławeczce (nachylenie ławeczki w granicach 45 i 60 stopni), sztanga trzymana nachwytem na szerokości większej niż rozstaw barków:\n- wziąć wdech i przenieść sztangę w okolice wcięcia szyjnego mostka;\n- wyciskać, wykonując wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to angażuje mięsień piersiowy większy, głównie jego część obojczykową i przednią część mieśnia naramiennego, mięsień trójgłowy ramienia, mięsnień zębaty przedni i mięsień piersiowy mniejszy. Można je wykonywać przy wykorzystaniu stojaków.</string>
    <string name="exc_chest_2_description">Ręce wyprostowanie oparte o podłoże, rozstawione na szerokość barków (lub szerzej), stopy przy sobie lub w lekkim rozwarciu:\n- wziąć wdech i zgiąć ramiona tak, aby klatka piersiowa znalazła się przy podłodze, nie wyginając nadmiernie grzbietu w okolicach lędzwiowych;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nJest to doskonałe ćwiczenie na mięsień piersiowy większy i mięsień trójgłwy ramienia. Można je wykonywać w dowolnym miejscu.</string>
    <string name="exc_chest_3_description">Ramiona wyprostowane, oparte na poręczach, kończyny dolne zwisają nie dotykając podłoża:\n- wziąć wdech i zgiąć całkowicie przedramiona tak, aby piersi znalazły się na wysokości poręczy;\n- wykonać wydech w końcowej fazie pracy.\nIm głębsze pochylenie tułowia do przodu tym pełniejsze zaangażowanie mięsni piersiowych (ich części wewnętrznej), i na odwrót, im bardziej wyprostowany tułów  tym pełniejsza praca mięsni trójgłowych ramienia.</string>
    <string name="exc_chest_4_description">W pozycji leżącej na poziomej ławeczce, stopy wsparte na podłożu, kończyny górne ugięte w łokciach, sztangielki trzymane nachwytem na wysokości piersi:\n- wziąć wdech i wyprostować kończyny górne w pionie, obracając jednocześnie przedramiona tak, aby dłonie znalazły się naprzeciwko siebie;\n- gdy dłonie znajdą się naprzeciwko siebie, wykonać skurcz izometryczny w celu skoncentrowania wysiłku w części mostkowo-żebrowej mieśi piersiowych większych\n- wykonac wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to przypomina wyciskanie sztangi, ale ze względu na większą amplitudę ruchu sprzyja ono rozciąganiu mięśni piersiowych większych.\nPodczas wykonywania tego ćwiczenia pracuje również mięsień trójgłowy i przednie częsci mięśnia naramiennego.</string>
    <string name="exc_chest_5_description">W pozycji leżącej na wąskiej ławeczce umożliwiającej wykonywanie swobodnych ruchów ramionami, sztangielki trzymane w rękach wyciągniętych w górę lub lekko zgiętych w łokciach w celu odciążenia stawów:\n- wykonać wdech a następnie rozłożyć ramiona do poziomu;\n- powrócić do pionu, wykonując wydech;\n- wykonać niewielki skurcz izometryczny w końcowej fazie ruchu w celu wzmocnienia pracy mostkowo-żebrowej części mięśni piersiowych większych.\nTego ćwiczenia nigdy nie wykonuje się z dużymi obciążeniami. Koncentruje ono wysiłek głównie w mięśniach piersiowych większych. Jest to podstawowe ćwiczenie rozwijające mięśnie klatki piersiowej które zwiększa także objętość płuc i świetnie uelastycznia mięśnie.</string>
    <string name="exc_chest_6_description">Ramiona wyciągnięte do góry, sztanga trzymana nachwytem (uchwyt gryfu na szerokości rozstawu barków):\n- wziąc wdech, nabierając do płuc maksymalnie dużo powietrza i opuścić sztangę za głowę, lekko zginając kończyny górne w łokciach;\n- wykonać wydech, powracając do pozycji wyjściowej.\nĆwiczenie to rozwija mięsień piersiowy większy najszerszy grzbietu, jak również mięśnie zębate przednie, mięsień równoległoboczny i mięsień piersiowy mniejszy. Wykonuje się je z niewielkim obciążeniem.</string>

    <string name="exc_back_1_name">Podciąganie na drążku trzymanym podchwytem</string>
    <string name="exc_back_2_name">Podciąganie na drążku umocowanym na stałe</string>
    <string name="exc_back_3_name">Przyciąganie drążka wyciągu górnego do karku</string>
    <string name="exc_back_4_name">Podciąganie sztangielki w klęku podpartym na ławeczce</string>
    <string name="exc_back_5_name">Podciąganie pionowe sztangi do brody (wąski uchwyt)</string>
    <string name="exc_back_6_name">Wniosy barków ze sztangą (SZRUGSY)</string>

    <string name="exc_back_1_description">W zwisie na drążku, ręce w odwróceniu, rozstawione na szerokość barków:\n- wziąć wdech, wypiąć klatkę piersiową i podciągnąc się tak aby broda znalazła się na wysokości drążka;\n- wykonac wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to rozwija mięsień najszerszy grzbietu i mięsień obły większy raz umożliwia intensywny trening mięśnia dwugłowego ramienia i mięsnia ramiennego. Z tego względu może zostać włączone do planu treningu ramion.\nW ćwiczeniu bierze równiez udział mięsien czworoboczny (jego częśc poprzeczna i wstępująca), mięsień równoległoboczny i mięśnie piersiowe.</string>
    <string name="exc_back_2_description">W zwisie na drążku, ręce w nawróceniu, rozstawione szeroko:\n- wziąć wdech i podciągnąć się tak aby klatka piersiowa znalazła się prawie na wysokości drążka;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu;\n- powrócić do pozycji wyjściowej kontrolując ruch podczas opadania a następnie powtórzyć całe ćwiczenie.\nTo doskonałe, choć wymagające dość dużej siły, ćwiczenie rozwija mięsień najszerszy grzebitu i mięsień obły większy, a w czsie ściągania łopatek w końcowej fazie podciągania także mięśnie równoległoboczne oraz poprzeczne i wstępujące części mięśnia czworobocznego. Angażuje również mięsień dwugłowy ramienia, mięsień ramienny i mięsień ramienno-promieniowy.</string>
    <string name="exc_back_3_description">W pozycji siedzącej, twarzą do przyrządu, uda przytrzymywane przez wałki, drążek trzymany nachwytem szeroko rozstawionymi rękami:\n- wziąć wdech i przyciągnąć drązek za kark, odwodząc łokcie wzdłuż tułowia;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nJest to doskonałe ćwiczenie na zwiększenie szerokości mięsni grzbietu. Angażuje mięśnie najszersze grzbietu (głównie ich włókna zewnętrzne i dolne) i mięśnie obłe większe. Angażowane są również mięśnie zginacze przedramion (dwugłowy ramienia, ramienny i ramienno-promieniowy), jak również mięśnie równoległoboczne i część wstępująca mięsni czworobocznych  przy czym te dwa ostatnie włączją się w czasie ściągania łopatek. Jest to dobre ćwiczenie dla początkujących.</string>
    <string name="exc_back_4_description">Sztangielka trzymana w jednej ręce w półnawróceniu, druga ręka i zgięta w kolanie kończyna dolna oparte na ławeczce;\n- zablokować grzbiet, wziąć wdech i podciągnąć sztangielkę najwyżej, jak to możliwe, trzymając ramię przy tułowiu i odwodząc mocno łokieć do tyłu;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nW celu uzyskania maksymalnego napięcia mięśni można lekko skręcic klatkę pirsiową w końcowej fazie podciągania. Ćwiczenie to angażuje głównie mięsień najszerszy grzbietu, mięsień obły większy, tylne części mięśnia naramiennego oraz mięsień czworoboczny i mięsień równoległoboczny ( w końcowej fazie napięcia) a ponadto mięśnie zginacze ramion (dwugłlwy ramienia, ramienny i ramienno-promienowy).</string>
    <string name="exc_back_5_description">W pozycji stojącej, kończyny dolne w lekkim rozkroku, grzbiet mocno wyprostowany, sztanga trzymana nachwytem (ręce rozstawione na szerokość dłoni lub trochę większą):\n- wziąć wdech, podciągnąc sztangę wzdłuż tułowia do brody, podnosząc łokcie możliwie najwyżej;\n- wykonać wydech i kontrolować opuszczanie sztangi tak, aby było ono płynne.\nĆwiczenie to angażuje mięśnie czworoboczne, głównie ich część zstępującą, jak również mięśnie naramianne, mięśnie dźwigacze łopatki, mięśnie dwugłowe ramienia, mięśnie ramienne, mięśnie przedramion, brzucha i pośladków oraz mięśnie krzyżowo-lędźwiowe.</string>
    <string name="exc_back_6_description">W pozycji stojącej, przodem do położonej na podłoży lub podstawce sztangi, kończyny dolne w lekkim rozkroku:\n- chwycić sztangę rękami w nawróceniu lub uchwytem odwróconym, jeśli obciążenia są duże (uchwyt nie czerszy niż rozstaw barków);\n- mocno wyprostować grzbiet, napiąć mięśnie brzucha i wykonać wznos ramion.\nĆwiczenie to roziwja partię zstępującą mięśnia czworobocznego, głównie jego część potyliczno-obojczykową, jak różnież okolice kąta łopatki.</string>

    <string name="exc_legs_1_name">Półprzysiad ze sztangielkami</string>
    <string name="exc_legs_2_name">Wypychanie ciężaru na suwnicy (uda w pochyleniu)</string>
    <string name="exc_legs_3_name">Prostowanie kończyn dolnych z wykorzystaniem przyrządu</string>
    <string name="exc_legs_4_name">Ćwiczenie na mięśnie kulszowo-goleniowe w pozycji stojącej z wykorzystaniem przyrządu</string>
    <string name="exc_legs_5_name">Wspięcie na palcach jednej kończyny dolnej ze sztangielką</string>
    <string name="exc_legs_6_name">Wspięcie na palcach w pozycji siedzącej na przyrządzie (ćwiczenie na mięśnie płaszczkowate</string>

    <string name="exc_legs_1_description">W pozycji stojącej, kończyny dolne w lekkim rozkroku, sztangielki trzymane w rękach, ramiona opadają swobodnie:\n- patrzeć prosto przed siebie, wziąć wdech, lekko wygiąć grzbiet i zgiąć kolana;\n- kiedy uda znajdą się w poziomie do podłoża, wyprostować kończyny dolne i powrócić do pozycji wyjściowej;\n- wykonać wydech.\nĆwiczenie to angażuje głównie mięśnie czworogłowe uda i mięśnie pośladkowe.</string>
    <string name="exc_legs_2_description">W ułożeniu na przyrządzie, grzbiet przylega do oparcia, stopy rozstawione niezbyt szeroko:\n- wziąc wdech, odblokowac zabezpieczenie przyrządu i najmocniej jak to możliwe zgiąć kolana tak, aby kończyny dolne znalazły się przy klatce piersiowej;\n- powrócić do pozycji wyjściowej wykonując wydech w końcowej fazie ruchu.\nJeśli stopy ułożone są w dolnej części platformy,pracują przede wszystkim mięsnie czworogłowe ud, gdy natomiast stopy znajdują się w górnej części platformy wysiłek koncentruje się bardziej na mięśniach pośladkowych i kulszowo-goleniowych. Jeśli stopy są szeroko rozstawione, wysiłek kierowany jest na mięśnie przywodziciele.</string>
    <string name="exc_legs_3_description">W pozycji siedzącej na przyrządzie, ręce zaciśnięte na drążkach lub siedzeniu, aby utrzymać tułów nieruchomo, kończyny dolne zgięte w kolanach, a w okolicach kostek ułożone są wałki:\n- wziąć wdech i wyprostować kończyny tak aby ustawić je do poziomu;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu. Jesto do doskonałe ćwiczenie izolowane na mięśnie czworogłowe. Należy zauważyć że im bardziej pochyli się oparcie tym większe będzie tyłopochylenie miednicy.\nRozciąga się mocniej mięśnień prosty uda, który jest dwustawową częścią środkową mięśnia czworogłowego, dzięki czemu będzie on intensywiej pracował podczas prostowania kończyn dolnych.</string>
    <string name="exc_legs_4_description">W pozycji stojącej, klatka piersiowa oparta o podstawkę, kolana zablokowane, kończyny dolne wyprostowane, pod kostkami wałki:\n- wziąc wdech i zgiąć kolano;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to angażuje wszystkie mięśnie kulszowo-goleniowe (mięśnie półścięgniste i półbłoniaste, głowę krótką i długą mięśnia dwugłowego uda), a w mniejszym stopniu mięśnie brzuchate łydki. Aby mocniej zaangażować te ostatnie mięśnie w wykonywanie ruchu, wystarczy podczas zginania kolana zgiąć stopę, aby zaangażoważ słabiej (do czego zwykle się dązy) należy stopę wyprostować</string>
    <string name="exc_legs_5_description">W pozycji stojącej, palce stopy wsparte o podstawkę, sztangielka w jednej ręce, druga ręka dla lepszej równowagi oparta na wsporniku:\n- wspiąć się na palcach (zgięcie podeszwowe), utrzymując staw kolanowy w wyproście lub w lekkim zgięciu;\n- powrócić do pozycji wyjściowej. Ćwiczenie to angażuje mięsień trójgłowy łydki (zbudowany z mięśnia płaszczkowatego, głowy przyśrodkowej i głowy bocznej mięśnia brzuchatego łydki. Przy każdym powtórzeniu należy wykonać pełne zgięcie, aby dobrze rozciągnąć mięsień trójgłowy łydki. Tylko wykonywanie długich serii ćwiczeń daje najlepsze rezultaty</string>
    <string name="exc_legs_6_description">W pozycji siedzącej, dolna część ud pod wyściełanym klockiem, palce stóp na podstawce, pięty lekko opuszczone:\n- wspiąc się na palcach (zgięcie podeszwowe).\nĆwiczenie to angażuje głównie mięsień płaszczkowaty. Mięsień ten ma przyczep u góry, pod stawem kolanowym, na kości piszczelowej i strzałkowej i jest przymocowany do kości piętowej przez ścięgno Achillesa, jego podstawowa funkcja to prostowanie w stawie skokowym.</string>

    <string name="exc_abs_1_name">Skłony tułowia w przód w pozycji leżącej (CRUNCH)</string>
    <string name="exc_abs_2_name">Unoszenie tułowia z podłoża</string>
    <string name="exc_abs_3_name">Skłony tułowia w przód z wykorzystaniem wyciągu górnego</string>
    <string name="exc_abs_4_name">Unoszenie kończyn dolnych na skośnej ławeczce ze zgięciem kręgosłupa i uniesieniem miednicy</string>
    <string name="exc_abs_5_name">Unoszenie kolan na przyrządzie do ćwiczeń na mięśnie brzucha</string>
    <string name="exc_abs_6_name">Unoszenie kończyn dolnych na zwisie na drążku</string>

    <string name="exc_abs_1_description">W pozycji leżącej, ręce za głową, uda ustawione pionowo do podłoża, kolana ugięte:\n- wziąć wdech i oderwać ramiona od podłoża, przyciągając kolana do głowy i zginając kręgosłup;\n- wykonać wdech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to angażuje głównie mięsień prosty brzucha. Aby bardziej intensywnie pracowały mięśnie skośne brzucha, wystarczy zgiąć kręgosłup i przyciągnąc naprzemiennie prawy łokieć do lewego kolana i lewy łokieć do prawego kolana.</string>
    <string name="exc_abs_2_description">W pozycji leżącej, kończyny dolne ugięte, stopy na podłodze, ręce za głową:\n- wziąć wdech i unieść tułów, wyginając kręgosłup w łuk, wykonać wydech w końcowej fazie ćwiczenia;\n- powrócić do pozycji wyjściowej ale tym razem nie kładąc się całkiem na podłodze;\n- ponownie unieść tułów (w okolicy brzucha powinno pojawić się pieczenie).\nĆwiczenie to angazuje mięśnie zginacze biodra oraz mięśnie skośne brzucha, ale przede wszystkim mięsnień prosty brzucha.</string>
    <string name="exc_abs_3_description">W siadzie klęcznym, drążek za karkiem:\n- wziąć wdech i zgiąć kręgosłup, zbliżając mostek do kości łoniowej;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie tego nigdy nie wykonuje się z dużym obciążeniami. Należy skuić się na pracy mięśni, aby lepiej zlokalizować wysiłek w tłoczni brzusznej a głównie w mięśniu prostym brzucha.</string>
    <string name="exc_abs_4_description">W pozycji leżącej na skośnej ławeczce, ręce na barierce lub drążku:\n- unieśc kończyny dolne do pionu, następniepodnieść miednicę, zgiąć kręgosłup i próbując dotknąć kolanami głowy.\nĆwiczenie to angażuje przy podnoszeniu kończyn mięsień biodrowo-lędźwiowy, mięsień napinacz powięzi szerokiej i mięsień prosty uda (część mięsnia czworogłowego uda) Podczas zginania kręgosłupa angażowana jest tłocznia brzuszna, głównie część podpępkowa mięśni prostych brzucha.</string>
    <string name="exc_abs_5_description">W oparciu na łokciach, grzbiet zablokowany:\n- wziąć wdech i podciągnąc kolana do piersi, wygiąć grzbiet w łuk, aby napiąć mięśnie tłoczni brzusznej;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ruchu.\nĆwiczenie to angażuje mięśnie zginacze biodra, głównie mięśnie biodrowo-lędźwiowe, jak również mięśnie skośne i mięsień prosty brzucha, przy czym ten ostatni jest angażowany intensywnie w swej dolnej części</string>
    <string name="exc_abs_6_description">W zwisie na drążku:\n- wziąć wdech i unieść kolana możliwie najwyżej, starając się zbliżyć kość łonową do mostka przez zgięcie kręgosłupa;\n- wykonać wydech w końcowej fazie ćwiczenia.\nĆwiczenie to oddziałuje na mięśnie biodrowo-lędźwiowe, mięsień prosty uda i misień napinacz powięzi szerokiej (podczas unoszenia kończyn dolnych). W celu zlokalizowania pracy w tłoczni brzusznej zaleca się wykonywanie niewielkich poziomych ruchów udami. Kolana nie mogą jednak nigdy opadać poniżej poziomu.</string>

    <string name="difficulty_1_name">Bardzo Łatwe</string>
    <string name="difficulty_2_name">Łatwe</string>
    <string name="difficulty_3_name">Średnie</string>
    <string name="difficulty_4_name">Trudne</string>
    <string name="difficulty_5_name">Bardzo Trudne</string>

    <!-- About Fragment-->
    <string name="about_description">Wspaniała, intuicyjna i wszechstronna aplikacja treningowa stworzona dla  najlepszych i najsilniejszych ludzi chodzących po Ziemi</string>
    <string name="about_follow">Obserwuj nas na GitHub</string>
    <string name="about_copyright">© RafPep Inc. 2016 Wszystkie prawa zastrzeżone</string>

    <!-- Settings Fragment -->
    <string name="settings_theme_label">Motyw</string>
    <string name="settings_language_label">Język</string>
    <string name="settings_default_tab_label">Domyślna zakładka</string>
    <string name="settings_stats_label">Wyczyść statystyki</string>

    <string name="settings_language_polish">Polski</string>
    <string name="settings_language_english">Angielski</string>

    <!-- Theme color names -->
    <string name="theme_color_red">Czerwony</string>
    <string name="theme_color_pink">Różowy</string>
    <string name="theme_color_purple">Fioletowy</string>
    <string name="theme_color_deep_purple">Głęboki Fioletowy</string>
    <string name="theme_color_indigo">Indygo</string>
    <string name="theme_color_blue">Niebieski</string>
    <string name="theme_color_light_blue">Jasnoniebieski</string>
    <string name="theme_color_cyan">Turkusowy</string>
    <string name="theme_color_teal">Morski</string>
    <string name="theme_color_green">Zielony</string>
    <string name="theme_color_light_green">Jasnozielony</string>
    <string name="theme_color_lime">Limonkowy</string>
    <string name="theme_color_yellow">Żółty</string>
    <string name="theme_color_amber">Bursztynowy</string>
    <string name="theme_color_orange">Pomarańczowy</string>
    <string name="theme_color_deep_orange">Głęboki Pomarańczowy</string>
    <string name="theme_color_brown">Brązowy</string>

    <string name="theme_name">Nazwa motywu</string>

    <string name="alert_title">Ostrzeżenie</string>
    <string name="alert_msg_training_running">Twoja aktywność treningowa wciąż działa. Jeśli chcesz zmienić zakładkę, zakończ trening.</string>
    <string name="alert_msg_cardio_running">Twoja aktywność biegowa wziąż działa. Jeśli chcesz zmienić zakładkę, zakończ bieg.</string>
    <string name="alert_positive_button">OK</string>

    <!-- Toast messages -->
    <string name="toast_msg_login_error">Błąd uwierzytelniania</string>
    <string name="toast_msg_theme_changed">Motyw aplikacji został zmieniony</string>
    <string name="toast_mgs_language_changed">Język aplikacji został zmieniony</string>
    <string name="toast_mgs_default_tab_changed">Domyślna zakładka aplikacji została zmieniona</string>
    <string name="toast_msg_network_error">Sieć niedostępna</string>
</resources>